%@metapost:paris2000.mp
%@Titre: Paris -- 2000
\par\compo{2}{paris2000}{1}{
On complétera la figure au fur et à mesure de l'exercice.

$ABCD$ est un parallélogramme.

$AB=8$~cm et $AD=4,5$~cm.

$E$ est le point de la droite $(AD)$ tel que $AE=1,5$~cm et $E$ n'est
pas sur le segment $[AD]$.

La droite $[EC]$ coupe le segment $[AB]$ en $M$.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $AM$.
\item Placer le point $N$ sur le segment $[DC]$ tel que $DN=\dfrac34
  DC$.

Démontrer que les droites $(AN)$ et $(EC)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
}